%@Titre: Polynésie -- 2003
Soit la fraction $E=\dfrac{108}{288}$.
\begin{myenumerate}
\item Pourquoi la fraction $E$ n'est-elle pas irréductible ? Justifier sans faire de calcul.
\item Calculer le PGCD de 108 et 288.
\item \'Ecrire la fraction $E$ sous forme irréductible.
\end{myenumerate}